---
title: "Krita 项目 2017 年度经费使用报告"
date: "2018-05-31"
categories: 
  - "news-zh"
---

我们在最近一期的[开发冲刺聚会](zh/posts/2018/krita-2018-sprint-report-zh/)中决定就 Krita 项目的年度收支状况进行公告。我们在 [2015 年](zh/posts/2018/funding-krita/)和 [2016 年](zh/posts/2018/funding-kritas-development/)都发表过类似报告。2017 年已经过去有一段时间了，我们也是时候谈论一下去年的财务状况了。2017 年对 Krita 项目来说[并不是一个顺景的年份](zh/posts/2018/krita-foundation-in-trouble/)。到了年底时，基金会的存款比起年初减少了 € 9.211,84。

由于围绕着荷兰税法发生的困难，我们被迫将销售业务和商业工作从 Krita 基金会剥离出去。我们之前的确办过一家叫做“Boudewijn Rempt Software”的公司，它是在 [KO GmbH 破产清算之后](zh/posts/2018/krita-and-ko-gmbh/)，Krita 的项目负责人试图通过进行无关的自由职业工作来支持 Krita 的开发而设立的。现在该公司负责销售 Krita 的画册、教程 DVD 等商品，并提供 Krita 的商业支持。因此“销售”一项只反映了 2017 年第一季度的状况。

如果不是两位赞助人雪中送炭，连续数月支持了 Dmitry 和 Boudewijn 为 Krita 所做的工作，我们的项目必定无法挨过 2017 年。他们的援助直接到达个人，并未经过 Krita 基金会，因此他们援助的金额没有反映在下表的数字里。至于 Boudewijn 本人，早在 2016 年时他的技术顾问工作已经让他筋疲力尽，实在无法一边工作一边开发 Krita。于是在 2017 年他辞去了工作，靠积蓄来支持自己进行 Krita 开发。他的资金投入也没有被算进下表的数字里。如果上述的投入全部算进去的话，账本上面“软件开发”一项的数额将要翻上一倍。

[![](images/posts/2018/krita_2017_funding_zh.png)](images/posts/2018/krita_2017_funding_zh.png)

Boudewijn 在 2017 年被迫进行贷款，不过在 2018 年 Krita Windows Store 版本的收入进账后就全部还清了。我们在 2017 年还出版了 2016 年版画册，它的印刷费用本已不菲，而发送所需的邮费更是突破天际。最惨的是画册还积压了不少！支出的“捐款”一项反映的是我们对为 Krita 作出了重要贡献的个人进行的捐款。“志愿者”一项反映的是我们在荷兰税法允许的范围内对那些为 Krita 进行了大量志愿工作的个人的资助。

2018 年我们的财务状况还算不错。Intel 为我们提供了一些颇有意思的有偿工作，例如为多核心系统进行优化、编写窗口对话管理器、重写参考图像工具等项目。Windows Store 版本的销售所得由 Boudewijn Rempt Software 公司收取，基本上可以支持 Boudewijn 为 Krita 全职工作。Krita 基金会每个月能收到 €2000 左右的[捐款](https://krita.org/zh/support-us-zh/donation-zh/)，能够部分支持 Dmitry 为 Krita 全职工作。我们目前有 87 位[每月开发经费](https://krita.org/zh/support-us-zh/monthly-subscription-zh/)的订阅者，这个数字还在增长。我们计划在九月份再次发起筹款活动。
